\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{enumitem} %pour personnalisation des listes numérotées (cf. beamerthemeMoocLab.sty)

\usetheme{MoocLab}
\usefonttheme{MoocLab}

\usepackage{minted}
\usemintedstyle{vs}

\usepackage{array}
\usepackage{comment}
\usepackage{colortbl}
%\usepackage[svgnames]{xcolor}

\definecolor{mygray}{gray}{0.90}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{maroon}{rgb}{0.5,0,0}
\definecolor{applegreen}{rgb}{0.55, 0.71, 0.0}
\definecolor{asparagus}{rgb}{0.53, 0.66, 0.42}
\definecolor{bananamania}{rgb}{0.98, 0.91, 0.71}

\definecolor{sqlcolor}{rgb}{0.0, 0.5, 0.0}

\renewcommand{\alert}[1]{\textcolor{MoocLab-red}{#1}}
\newcommand{\sqlkw}[1]{\textcolor{blue}{\texttt{#1}}}


% use for definitions
\newenvironment<>{defblock}[1]{%
  \begin{actionenv}#2%
      \def\insertblocktitle{#1}%
      \par%
      \mode<presentation>{%
        \setbeamercolor{block title}{fg=white,bg=MoocLab-red}
       \setbeamercolor{block body}{fg=black,bg=white!50}
       \setbeamercolor{itemize item}{fg=orange!20!black}
       \setbeamertemplate{itemize item}[triangle]
     }%
      \usebeamertemplate{block begin}}
    {\par\usebeamertemplate{block end}\end{actionenv}}


% use for remarks
\newenvironment<>{remblock}[1]{%
  \begin{actionenv}#2%
      \def\insertblocktitle{Remarque: #1}%
      \par%
      \mode<presentation>{%
        \setbeamercolor{block title}{fg=white,bg=violet}
       \setbeamercolor{block body}{fg=black,bg=white!50}
       \setbeamercolor{itemize item}{fg=orange!20!black}
       \setbeamertemplate{itemize item}[triangle]
     }%
      \usebeamertemplate{block begin}}
    {\par\usebeamertemplate{block end}\end{actionenv}}

%% Take figures from the ../figures directory
\graphicspath{{../figures-sql/}}
\usepackage{graphicx}


%
% Insertion d'une figure
%

\newcommand{\figSimple}[1]{%
\includegraphics{#1}
}

\newcommand{\figSlide}[1]{%
\includegraphics[width=12cm]{#1}
}
\newcommand{\figSlideWithSize}[2]{%
\includegraphics[width=#2]{#1}
}

\newcommand{\tbldesc}[3]{
\begin{small}
\begin{center}
\begin{tabular}{l|p{8cm}}
{\bf #1 } & {\bf #2}\\
\hline
#3
\\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{small}
}

\newcommand{\sqlcom}[1]{{\tt #1}\index{#1}}
\def\param#1{\textit{\texttt{#1}}}
\def\tble#1{{\em #1}}
\def\sqltxt#1{{\tt #1}}
\def\tbspace{\textit{tablespace}}

\newcommand{\guill}[1]{ <<\,#1\,>>}
\newenvironment{blocgauche}
{%
\begin{minipage}[t]{0.7\textwidth}%
}
{%
\end{minipage}%
}




\newenvironment{blocgaucheOld}
{%
\begin{tabular}{p{9cm}p{5cm}}%
}
{%
\end{tabular}%
}

% Pour la recriture

\usepackage{pstricks,pst-node,pst-text,pst-3d,pst-tree,pst-grad}
\def\MyShadowBox#1#2{%
  \textcolor{black}{\psshadowbox[framearc=.3]{%
    \shortstack[c]{\texttt{\shortstack[c]{#1}}\\{#2}}}}}
\def\Database#1#2{%
  \Tr[name=#1]{\MyFrameBox{\textit{#1}}{#2}}}
\def\IteratorSansNom#1#2#3{%
  \pstree{\Tr{\MyShadowBox{\textbf{{\sc #1}}}{\textit{#2}}}}{#3}
}
\def\MyFrameBox#1#2{%
  \psovalbox[framearc=.3,fillstyle=solid,fillcolor=white]{%
    \shortstack[c]{\textcolor{black}{\texttt{\shortstack[c]{#1}}}\\ 
               \textcolor{black}{#2}}}}
\def\IteratorSansNom#1#2#3{%
  \pstree{\Tr{\MyShadowBox{\textbf{{\sc #1}}}{\textit{#2}}}}{#3}
}